1. var устаревший вариант объявления переменных, при его использовании переменная видна по всему документу. При объявлении
переменных через let она видна только после строки обявления и в пределах блока в котором была объявлена и ее нельзя 
переназначить в отличии от var. Через const объявляются константы, значения которых не изменяются.

2. при использовании let переменные используются в пределах одного блока, а при var - для всего документа.